---
lang: zh-cn
title: 自定义文案
---

# 自定义文案

::: info 本节内容

本节将介绍自定义文案的设置，请善用侧边栏和搜索，按需阅读文档。

:::

## 什么是自定义文案？

> - 骰子的回复内容太过单调，要怎样让它丰富起来呢？
> 
> - 骰子的回复内容太过繁琐，要怎样让它简洁起来呢？
> 
> - 我的骰子有自己的人设，怎么修改那些固定的回复词，让 TA 符合人设呢？
> 
> - ……

如果你想要修改骰子向用户回复的提示词，那么你就需要修改自定义文案。

海豹骰子的回复内容几乎可以进行完全的自定义，绝大部分指令的文案都可以进行修改。修改的文案内容还支持插入图片和 CQ 码。

## 如何修改文案？

在海豹 UI 界面的「自定义文案」选项中，你可以看见文案被按照几个大类放置在一起。

![自定义文案设置页](./images/custom-text-main.png)

左侧是分类，可以看见，文案目前被分为以下几个大类：

- CoC：内置的 CoC 支持相关的文案；
- DND：内置的 DND 支持相关的文案；
- 其它：一些杂项文案设置；
- 娱乐：内置 [娱乐功能](../use/fun.md) 的相关文案，如 `.jrrp` 的文案；
- 日志：[跑团日志](../use/log.md) 功能相关的文案;
- 核心：海豹核心功能的文案。

在每一个分类中，都可以在右侧看见当前分类的「文案列表」与上方的「筛选」，接下来将依次介绍它们。

### 文案列表

在「文案列表」中，每一个文案都以类似下图的格式展示，我们以「大成功」的文案来举例：

![大成功文案](./images/custom-text-great-success.png =65%x65%)

可以看见，对于「大成功」文案，它归属于 `判定-常规` 这个小类中，结果有两行文案，这意味着骰子会 **随机抽取** 其中的一行文案来使用。例如：

::: details 示例结果

.ra 力量

Dice: <木落>的力量检定结果为:D100=3/30=([1d100=3]) 大成功！

.ra 力量

Dice: <木落>的力量检定结果为:D100=2/30=([1d100=3]) 运气不错，大成功！

:::

如果想要添加一行，那么点击左侧「加号」按钮：

![增加文案选项](./images/custom-text-add-option.png =65%x65%)

如果你觉得某一行不满意，点左侧「删除」按钮。当然，至少需要保留一个选项。

![删除文案选项](./images/custom-text-delete-option.png =65%x65%)

修改好之后，不要忘记保存！

![等待保存](./images/custom-text-waiting-save.png)

::: warning 尽早保存！

对文案的修改建议及时保存，同时注意 **保存前不要切换左侧的分类**，否则未保存的修改将丢失！

:::

最后，如果你想回到初始设置，点击右上角的「刷子」图标。

![重置为初始设置](./images/custom-text-reset.png =65%x65%)

随后会弹出确认框，点击确定后，一切就是刚开始的样子了。

### 筛选文案

我们可以看见，为了方便在本组中查找到对应的条目，在文案列表的上方都有着对应的「筛选」功能。

![文案筛选](./images/custom-text-filter.png)

- 搜索：搜索文案的小类和具体文案名。
- 指定类别：
  - 全部：显示全部文案；
  - 默认文案：显示当前大类下未修改过的文案；
  - 修改过：已修改过的文案；
  - 指定分组：选中后会多出一个「分组」下拉框，用于筛选出指定小类下的文案条目；
  - 旧版文案：海豹的更新有时会调整和删除部分文案条目，但旧的数据不会删除。海豹从旧版升级后，可以通过此项筛选出那些不用的条目。


### 文案的导入/导出

> - 我不想自己一条条修改文案，如何快速导入？
>
> - 我想给我的小伙伴分享我的文案，他们要如何导入进去？

如果需要导入/导出文案内容，可以点击右上角的「导入/导出」按钮进入页面复制粘贴，就能快速分享相关设置了。

::: warning 确认内容完整再导入

粘贴文案内容时，注意检查自己导入的内容是不是完整复制进来的。

:::


## 文案插入图片和 CQ 码

将图片放在骰子的适当目录（建议放在 `data/images`），再按照相应图片的路径插入这样一段文本即可。以图片 `data/images/sealdice.png` 为例：

插入文本为 **`[图:data/images/sealdice.png]`**。

例如修改骰子进群的文案：

![文案图片示例](./images/custom-text-pic-example.png =65%x65%)

全文案为：

```text
<{核心:骰子名字}> 已经就绪。可通过.help 查看指令列表\n[图:data/images/sealdice.png]
```

效果如下：

![文案回复图片效果](./images/custom-text-pic-show.png)

## 文案变量标签

你可能注意到，有些词条下面有这样的内容，如下图的 `$t群组骰子面数`：

![有变量标签的文案](./images/custom-text-with-var.png =65%x65%)

文案下方的标签代表了被默认文案所使用的特殊变量，你可以使用 `{变量名}` 来插入他们，例如 `{$t群组骰子面数}`。

除此之外，有些变量可以在所有文案中使用，具体列表可以见 [进阶 - 内置脚本语言](../advanced/script.md#变量)。

## 在一个文案中使用另一个文案

所有的自定义文案都可以嵌套使用，例如：

```text
这里是{核心：骰子名字}，我是一个示例
```

默认会被解析为：

```
这里是海豹，我是一个示例
```

::: danger 禁止递归嵌套！

千万不要递归嵌套，会发生很糟糕的事情！

:::

## 文案常见问题

### 骰子进群和成为好友的问候语是哪个？

`核心:骰子进群`

`核心:骰子成为好友`

## 更复杂的文案设置

> - 我希望能根据骰点结果显示不同的文案，要怎么实现？
>
> - 我希望骰子能有多套回复词，要如何设置？
>
> - ……

更复杂的文案设置涉及到逻辑的编写，见 [进阶 - 编写复杂文案](../advanced/edit_complex_custom_text.md)。